[畫畫JJ](8)吹水及技術交流區 係畫畫既同我入黎

動畫、漫畫、CG 插圖等有哪些可以應付大部分情況的「俗套動作」？

一張圖中怎麼提高人物動作的張力？

數碼軟件繪製人物，如何將顏色畫漂亮?

如何比較數碼繪畫中「先單色後疊色」和「直接上色」這兩種方法？

How to draw?(PIXIVSION 教學網)

頭髮

身體比例

手

上色

歡迎補充

注意事項:

唔止動畫漫畫 想PO咩畫都得 水彩 素描...etc
見好多人問過所以一次過答
如果睇唔到imgur圖朋友請改做forum9,依家得forum9係可以穩定睇到imgur圖
多謝合作 而家連登基本上用"按此上載圖片"就得

大家唔洗怕醜 想留言就留言
想PO圖就PO圖

lm

留名
金閃閃巴打再一次錯失喺標題加3D嘅機會

要練番多啲背景同構圖

幫推下

留名 繼續學嘢

LM

放大睇面毛

本來上個post都話想加番3d同其他野
Btw krenz個lecture成3個幾鐘
仲未睇曬
但係睇左頭半個鐘感覺會就番學生角度講述

我仲以為係直播教畫

講述D咩

係直播
不過有得重溫

打錯字
佢剩係講一二三點透視都講左好耐
唔係就咁up完就算
要求學生係唔同角度下睇到物件既唔同角度係咩透視
不過我番去先睇埋剩番啲野
到時再講

起完草圖就無哂動力畫

今日推post圖

新po lm

好驚上色 次次上親色就崩壞

例如呢幅

水彩除非你用單色

水彩紙係for layer colouring
因為水彩同gouache都唔係forgiving 嘅medium嚟

新post+劣作留名

今日推post圖
背光超難！畫到好似有濾鏡咁

畫完推PO

練習畫眼睛

最後改改下變左咁 聽日試上色

練多幾隻

放一張影得正面啲既先

又新圖推PO

買咗ipad pro後都冇用到以前電腦塊畫板畫畫了

Me2

跟k大教學圖畫

第一張個受光位搞到塊面個form好怪

岩岩睇番發現畫漏左鼻下面既陰影

高質教學

一步步學

唔知你係咪有錯覺
人嘅牙其實係傾前

你畫skull都會將口個個位向前推出少少

執執佢會好啲

就咁睇個form and shape 有啲形準無左

同埋呢啲教材其實幾令人學壞手勢
唔講個藝術家本身作品先

就咁睇呢張tutorial 都幾stylised
試下先用啲現實手法去畫佢出嚟先

一幅畫佢如果風格化得好明顯
佢嘅人體內結構都係唔學得準
尤其係畫嘅本身有個概念知人嘅形體
佢可以distort 啲anatomy 去達成佢嘅目標

但唔建議拎嚟學畫畫，光影，perspective

尤其光影其實係一幅畫嘅燈，still alives artists 都唔會畫得準

學到嘅都好少 除非你係想expand 你嘅visual library ，inspiration

依啲唔係主要係學上色方法，效果之類咩？
光影，結構，色彩就只能去傳統美術學吧

唔關事

畫畫嘅多數都有呢啲fundamentals
呢啲係對畫框嘅物理世界認知嚟
亦都有必要有呢啲根基

唔關trad. Art 事

就算你去3d sense , fzd 呢啲
我諗佢哋都會教你光、結構、色彩
技法都會教

推廿幾歲先開始想學畫畫，想問有冇啲咩注意/起步資源等

而家真係跟住本繪畫基本畫下玩下咁

係
呢類fundamentals 係最重要，掌握得唔好用任何medium去畫都會出事
如果係抄畫黎study，一味見光就畫光 見暗就畫暗，咁樣係copy唔係study
要知道點解光點解暗，就要了解結構，了解光影原理
要知道點解用呢隻色，就要了解color theory
呢d都係基礎
要玩style 同design就係另一個層次

自學姐練下上色姐 唔使踩到咁盡掛？

No offence
只係認同Jimmy 巴打對基礎既睇法

手既陰影畫反左
我上色仲係岩岩起步 抄完琴日張畫試落自己d畫到 但感覺畫唔到個隻風格

喺好多網都搵到嘅

好多畫畫嘅廿中先開始畫畫

不過越早起步代表越多時間改善

一開始要知道自己想向邊類出發
喺呢到之前
你要練到隻手先 畫個圈畫個方 即係練筆觸
因為係肌肉記憶嚟 無得唔練熟

理論嘅話 先學點畫figure
Figure 有proportion要學 例如八頭身etc

之後學點樣加啲human features 落去
你可以選擇學下anatomy
但記住人學野好難會快
就算有Michae Hampton 喺你面前教都唔會令你可以即刻畫到畫

其實呢類都叫做critique
Critique 反而先可以令一個artist唔喺comfort zone到

但你應該聽啲啱嘅critique
如果我哋講嘅不盡不實，which means not constructive critiquing

換言之係destructive critique
咁自己要懷疑應唔應該接收呢啲資訊

當然 呢個世界唔係個個藝術家都open to critiques
佢哋可能係唔鍾意聽
當中或者有啲只畫”anatomically wrong” 嘅artwork

不過世界唔係十全十美
As a human , it’s okay to have flaws when we realise it , and even to consider resolve and improve better

Anyway , 希望個個喺到見到嘅有緣人都可以一路改進
最緊要係睇多啲畫師點畫畫

只係知識不離根本，萬變不離其宗
一個寫中文字寫得靚嘅人，佢必定要學筆順，落筆力度

想寫得靚嘅人，佢最終一樣會係殊途同歸

大部分藝術家都會講

Critique is something come along with constructive suggestions

Otherwise you shouldn’t listen to it

巴打我知你係為人好
但我覺得應該問咗人地嘅意向先
究竟佢係為打發時間純粹想有個簡簡單單嘅興趣？定其實對自己都有d要求嘅？定其實最後想向呢面發展？
唔同意向嘅學習深度同方式都唔同
唔可以死硬一套放落所有人到
就好似人地只係想參加棒球體驗班睇下有冇興趣先
教練一落場就叫人每日淨跑幾個鐘圈練體能，蛇都死
始終呢個post冇限制咩人先可以入
話唔定人地係想培養咗興趣先
到再開始對自己有要求喇佢自自然然就會想做返d基本野

下次會

我估巴打年紀應該不少，加上做緊相關職業，所以會先咁唔圓滑咁比意見同指路向

成日話用上完光暗位用濾鏡/線性加深學壞手
但基本畫下野輕鬆下洗理噤多咩
而且大部份一般人都唔識分
呃like一流

廿零

年輕高手

睇唔出
我都以為巴打年紀有咁上下
因為我讀書嗰陣有個阿sir都好似你咁
講真我覺得佢幾好人有咩直接講重點
但我d frd成日好似好驚佢咁

我又唔係高手，純粹係因為鍾意藝術，hobbyist 咁

下面純粹自己嘅諗法

講真，fine art 一直係luxury嘅hobby嚟，喺呢個世代上網咩都有得學
但要思考有無用
可能啲人search到幾十萬個tutorials，但係我個人認為有用嘅唔多
self-explanation具多，呢個係同tutorials唔同嘅地方

尤其youtube啲 click baits vids

只係個人希望大家都可以試吓淨係為畫而畫，覺得畫得多就一定改善呢個假象
i.e. 一個漫畫家畫畫，佢都識人體，但係有人會選擇去抄畫
臨摹唔係唔得，

重要嘅係要意識到’’點解’’

識發問先叫學習

有人覺得school sucks，因為有啲tutor好憎俾人criticise，
而佢限制你去發問
呢啲風氣遲早都玩死自己，所以西方有啲嘢好過東方就係咁解

btw 我自己職業嘅話想做音樂人，
有pt 教開樂器

所以我平時學畫畫學到好夜
個人都好容易頹

我未掂呢啲嘢之前係有少少pessimist 咁款

多謝咁仔細嘅回答的確我只係諗想畫得好而冇諗向邊個方向風格畫得好，我都覺得我應該睇下書了解多啲唔同風格搵咗自己想要嘅先thx again

不過我覺得無老師教會撞好多板咁
畫畫速成其實唔難

例如
triangulating, proportional measurement, shadow block-out
畫得熟就咩都畫到

時間是金錢，可以返工搵錢
可以用嚟畫畫
所以有得選擇我會選擇速成

不過撞板係我覺得人生最有意義
睇到自己慢慢改善

好勁！
我仲磨緊

巴打好有心機講，唔係咁多人肯講咁多野

不如你試下淨畫人頭練下先...最好黑白
好似咁

練好人頭form and shape之後先半身 彩色
學埋anatomy就最好

已經年紀唔細覺得返工好浪費時間
暫時仲睇唔到轉機

利申：唔知點解入左服務業做緊狗

香港人係賤過狗
永遠都唔會有正常人工

上年年尾學左d場景野，
下季報左堂又再衝過，堅想辭職專心訓練
其實hea住返工自己又炆對同事又唔公平，
但無收入個人會好不安

場景？concept art?

schoolism Craig M 個section,
感覺唔chur爆佢就對大師不敬

btw ,開課前自學緊blender整緊水杯茶壺，
去搵工份份都要識3D

講lighting color果個？

係discord 交流下，難得同你同一喜好

今晚開

道德ching係3d大師

Senior都升唔到，小師就有

你地係咪有個group 介唔介意比我加入

無group
純粹係pm各有各傾
可以留你既discord係度add你fd一齊傾
主要都係交流下畫畫心得，有時講下個人野 吹下水咁

Abdomen (abs)
喺胸對落開始

中間個肋野唔啱

我之後對返都發覺差好遠

同埋skull
耳窿坐落舊骨下面

電話手畫勿介意

呢啲anatomy 要用好耐時間學
要recall , 要再revision

竟然假期都冇人po畫

大家都可能in rest
無畫到畫掛
我都係咁啱得下閒先上水

之前jimmy巴打其實講左不少學畫野
但其實都係講番畫畫打好基礎最好basic on reality
同埋要理解畫畫個theory
咁樣先可以keep住畫落去同正確地畫畫
不過我自己k大個邊先睇左兩堂
仲要第一堂個練習先做得一半
最近無咩心機留番俾畫畫
聽日又有mid term
遲下無咁忙就會勤番畫畫
btw keoya巴係唔係到

大家好
想問下有冇人用wacom cintiq?
有冇食後感?

Sor 呢兩日忙緊 我discord id: Kariuya#7014
我諗我都係請教比較多...好多嘢要學
希望大家唔好嫌我煩啦

cintiq 13 hd
如果需求唔大可以用ipad pro
但cintiq可以用電腦save大既data 幾gb都得
但ipad 可能冇咁多位 save野
另外cintiq 岩一啲用慣電腦既人

有冇覺得有唔好既地方?
我唔諗住ipad pro, 覺得支筆好跣
Sor問得好廢

冇得帶出街
順暢度同電腦規格成正比
其他諗唔到了

係唔係有discord group
小弟想睇各位大師交流

已add

ok

其實唔一定要去到pro
ipad 2018都得
雖然玻璃同實際畫面有gap
但如果先前冇用過pro係真係唔覺有咩問題
重點係價錢平過pro同cintiq一截
當然最後都係睇個人需要

有冇巴打用緊/用過
wacom Intus Draw
小弟想攞嚟入門 巴打有冇建議？

推PO

intuos draw係舊嗰款？
係嘅話買pen就好唔好浪費錢買pen & touch
touch功能基本上冇人用
wacom嘅新板依家都冇加touch功能

開左個group

但冇大師

Avril Lavigne

睇巴打你咁講完好心動
不得不承認嘅係今次pro真係好吸引
利申：gap year窮學生

用緊iPad Pro 2018
出去sketching 的確幾方便

但好似處理唔到大圖?
最好就係ipad出街wacom看門口

係，太大張放入clipboard都會crash
iPad + Wacom = Perfectly balanced

劣作幫推post
要再做多啲練習強化一下

係
我就唔建議ipad
但你唔用就好滑

有texture sheet都無用

買就一定係cintiq

無錢就買huion(幾多勁嘅artist都有用佢

講真 你係成日唔喺屋企咪ipad
procreate始終無corel painter咁勁嘅function
layer processing無ps咁勁
file size都唔能夠太大

點用都係個比較amateur/ hobbyists oriented
唔係好似ps , painter , csp 呢啲咁pro

嫌huion係強國牌子
之前見有勁artist用Yiynova 不過冇得試唔知歡唔歡喜
cintiq既話 問題就去左到底要pro定13hd定16hd

試實物

講真 其實huion都拍得上wacom

只係唔想用支那product

啲人係唔係係discord入面

我見到你畫好喇我隻手點算好

都係唔買住喇 大材小用

岩先photo study 完全唔係想畫到咁抖抖再黎過

林冉用垃圾畫板都畫到嚇死人

睇得出佢上唇係有啲出
你個個反而無capture到

整體都好神似
但額頭會唔會比原圖大左啲
同埋光源會唔會搞錯左
原圖人物好似背光

我畫個頭個angle直頭高左

我都唔知用唔用原圖比較好 所有野都唔會岩
光源照抄都抄錯??

工欲善其事 必先利其器

我從來都唔信!!

你又好似講得岩 太光
深夜自言自語

TWITTER
#あなたを女子高校生化してみたー
#診断メーカー

咁人哋係真係畫咁耐學咁耐練咁耐
重要係art college 畢業

只係畫到張相咁其實無咩意思
過程會係最有得著

就算畫到同reference一模一樣都無佢嗰種銳氣，抄相唔多唔少總會有d呆滯

最新先知有種方法先畫黑白再cum色上去意外地順手
其實咁做對初學會唔會做壞手勢？
利申 色痴

我走去問淘寶佢地話塊板唔支持繁體系統 點算

win 10可以轉system language

唔係paint over已經好好
有啲畫畫都唔識直接trace 同blending
然後話係art

Grayscale ?

其實有好耐，主要都係睇你用得順唔順手
呢到只有技巧上唔同，冇話咩壞唔壞手勢

Ross Tran

又追擊

拎人地既相黎畫當係自己創作，連credit都冇，真係rude

上面選錯字係最近先發現

我都有睇過下ross tran 但冇留意佢有咁做 可摸耳俾link

應該係呢個
不過之前睇過佢一兩條片平時係用自己影嘅相

Ross Tran 都係死喺唔reference啲model就出ig

擺圖推po請多指教
純粹學畫背景同上色人物動作我跟住黎畫 所以可能搵到張動作好似

csp又搞比賽喇

推

photo study

有依度冇人有 HDR mon 加 win10?

真·新手
用鉛筆畫
其實係臨摹

推post，用黎參加pixiv Fantasia Last Saga既圖
P記user發起既活動，各user自由創作，再鬥view數多咁

不過就完

潛左好耐水 係時候PO番畫

兩年無入過嚟
放低一張仲畫緊嘅圖留名

無上水一排又冷清晒

琴日畫左成晚 都好似畫到成PAT屎咁

靜

上水

抄圖撚推post

有時再執

繼續潛水

香港有冇咩地方可以報班？
網絡課程我怕自己冇動力學

睇片 YouTube 揀個啱眼緣既

放圖推PO

自學有樣野唔好嘅係要行好多掘頭路

但係香港應該唔會有班學

大陸就有好多培訓班

可以試下陰影唔好落線

姐係唔好用咁實?

我個人覺得
一黎唔美觀
二黎如果條線落錯位，上色會好麻煩

執左執

潛

想搵班繼續練素描
香港有無畫室推介

畫下呢啲都幾有趣

就快last season喇好期待

期代+1

用咩整動態效果

畫圖好難
填埋手上嘅坑就開始認真練習

AnimateCC

劣作幫推

頭痛

Pose都改埋

黎多張sketch

再潛

失蹤人口回歸
睇怕5月先畫得番畫

新圖推PO

繼續推PO

換下style

想入discord group ,求link

你個名

paint weight

Dorgon?

巴打用咩build 出黎 好勁👍🏻

zbrush

我覺得個底色可以再整暗少少

啲light value好接近 merge埋底色有啲難睇

畫得愈黎愈好

無哂人
推

唔錯喎
係下身knee cap要執下
同埋對眼

可以睇下abdomen 嘅surface form係點樣
同埋諗下 external oblique muscle 係會create咩surface form

收到

勵志代表

🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥

有冇D畫手啲tutorials 介紹下🙈🙈🙈🙈

無

Krenz

wacom終於肯fix呢個問題已經好耐

呢排忙同冇咩心機畫
線稿推PO先

巴打啲囡囡越嚟越正
會唔會考慮用白啲嘅膚色+暖色系做陰影

我覺得好白下啦喎
陰影可以試下 最近幾忙下

睇落黃黃地

oh no
睇來要改改
自己對色唔係好敏感

下次試下跟住先

椎名林檎 《三毒史》
木顏色

新圖 唔知有冇好左

個新mv好撚正

《三毒史》的「三毒」是指人類內在三大煩惱：貪、瞋、癡，這三毒的隱藏含意為，貪吃如豬、憤怒如蛇、迷妄如雞。

淨係個concept都已經好勁，估唔到重可以拍埋出嚟！配合女皇氣勢磅薄嘅音樂同東京深夜街景，正到痴線

有

啲皮膚上色跟左其中一個 而家試緊第二隻 但好似都係偏黃

揀返偏紅嘅白底

陰影比起以前好左好多
睇落順眼左
係唔係用左新既上色法？
睇落同以前唔同
Btw塊垃圾畫板整極都唔得
搞到成兩個月都畫唔到畫

買塊平啲嘅用住先
好似都hea畫咗電繪7年 仲用緊Bamboo One

係啲顏色跟住人地講果啲用
上色好左可能係因為畫得多左 所以知點先順眼

我就係知wacom啲野耐用先買
估唔到咁快打柴

我係睇人地用咩色
自己調色黎試
試左幾次先畫到自己想要既色

一開始係用bamboo pen small 但係唔見咗支筆

畫人面比例成日錯 請問有無咩特別技巧？？

練習

畫多D

成日想認真畫番啲肌肉 但一拎筆就畫番囡囡

新人留名
最近想開始學
想買部pad嚟畫畫
想請問有冇邊款推薦

買板比較實際

大部份時間唔係屋企
諗住趁搭車食飯時間練習吓

我都明白
因為我都係強迫自己去做

咁大膽
我完全唔敢喺有人嘅地方畫
新ipad mini如何

背景畫得好差

Budget許可推薦iPad Pro
用procrate畫

幾有feel

上色上極都做唔到p站主流嗰種精緻簡潔style
特別係頭髮
成日畫畫下就變咗超花嘅厚塗

新圖推PO 下次試下啲難少少啲角度

巴打畫得好靚啊

多謝

work in progress

冇畫太耐
有啲唔係好記得自己之前點畫畫
頭髮更加唔太記得點畫

咁我會建議睇3d圖先
3d圖有唔同角度唔同視點
有助畫個時分清楚骨架結構
加油巴打 近排有唔少進步
相反自己碌碌無為左差唔多兩個月

個feel好似水銀燈
正

狗官真係進步神速

有冇方法可以改善到我d回筆問題，畫每條線都忍唔到加多幾筆落去，結果成日搞到個畫面極亂

巴打畫風好得意 畫多啲再睇下點
記住人體可以再練下

我都知自己有好多問題需要改進，由其人體，但係我都想改咗回筆問題先，我依家睇返張圖覺得極亂，但係我又唔知點改……

開多層layer描線囉

有冇人用procreate?
電繪用咩工具上色

正常開二層layer
一層草稿 一層描線

我有分兩層啊，不過我連描線嗰層都忍唔到回筆

如果想啲話 可以再開多層描
有時自己畫第二層太亂都會咁

開三層
骨架-大約人體結構同服飾-線稿
回筆呢家野要覺自己控制隻手
唔好亂咁fing

狗官巴勁左好多

感覺都係拎唔番個手感
但係好似比起直接睇番板 望mon會更加清楚自己畫錯啲咩
點解會咁

巴打d線好似好震咁

我都想話
用以前個塊無咁鋸齒
而家隻手好似柏金遜咁
定係無開到抗手震?

一路上色一路覺得同我想要既感覺唔同

本身想畫得通透啲

點知變左咁有無人教我上水彩

如果想做透明感
可以試下顏料開稀啲 用疊色嘅方法慢慢鋪上去
可以幻想成電繪開好多個layer 每個layer都透透地
咁樣嘅感覺

不過水彩真係好難捉摸 紙 筆 顏料 對畫出嚟嘅效果都有一定影響

建議睇多啲其他人畫嘅過程 有太多唔同風格 上色順序/水彩濃度都會有啲分別

雖然我都唔識畫水彩

進入怠惰期

唔知畫咩好
而家熱門果啲都唔係好鐘意

長年冷門/舊坑 就會有動力產糧

學緊整容

畫原創角色呢？

冇認真畫過原創
但有畫下囡囡咁
畫得多又冇咩人睇

覺得如果加多啲設定俾佢 自己會上心好多
當你俾心機係一個原創角色上面
其他人一定會感覺到

見最近好紅就畫左

會唔會考慮唔用黑線

自己知自己黑線粗 因為畫完可以轉色 但成日轉完好似變到好唔立體
應該練多啲線條 配色 同埋立體透視

出唔到去幫手又冇心情放工之後畫畫
但畫同人感覺最能增加觀看率
諗緊一邊喺社交平台擺圖一邊擺連署link

呢幾日真係成日望連登想知最新消息
外國巴又去唔到前線幫手
又要趕ASSIGNMENT

唯有瘋狂share連署

自己有畫到少少野去support
但畫得太HEA 自己都唔好意思

明
我都想畫但係真係chur唔起

第一次上逆光多多指教

啱啱畫完
唉 但心情好沉重
知道有烈士死左 RIP
最近都冇咩心情推PO
希望係香港啲巴打可以加油 或者有啲離題 但自己啲權利 自己啲城市要自己行多一步出來爭取

人在海外
依幾日都訓得唔安落
好想參與遊行 唯一可以可以做嘅就係轉發啲片段同新聞
令到更加多人知香港嘅事
最後畫張左畫
香港人加油！

新圖師匠推PO

近排冇咩心機畫畫
香港發生左太多事
唉...

淨係畫水彩

之前係度問過買邊部pad嚟畫畫
之後發生太多事
結果到依家都未買
唯有繼續用住紙筆先

起身臨幕一張

pixivからのお知らせ-ランキング
pixiv事務局です。
あなたの作品が2019年6月19日のランキングに入りました！
ぜひご確認ください。
ルーキーランキング
第131位
作品タイトル:水着スカサハ
作品ID:75295908
イラストルーキーランキング
第117位
作品タイトル:水着スカサハ
作品ID:75295908
男子に人気
第411位
作品タイトル:水着スカサハ
作品ID:75295908

第一次過黎
已經有年半冇動過筆 已經冇哂畫畫果團火
得舊圖可以分享

畫得唔錯 得閒就畫番啦

就算知道自己嘅壞習慣喺邊都唔係咁易改到

新圖推PO 最近買左來玩
但發現啲衫一複雜 畫起上來就好有問題

手繪撚路過

而家啲手繪撚越黎越少就黎絕種

手繪草稿一張

好耐無黎 仲研究緊點上色

畫得幾靚 但係隻左手手指咁短既

善逸小天使

第一次電繪
覺得有啲怪但係又講唔出邊度怪

多謝巴打得閒改長番少少 好似畫少左一節咁

人地話睇下自己有無進步 最好就係畫一張以前既畫睇下
左面係5個月前 右邊係而家
求意見

另外唔小得善逸小天使

我見P站有個2019 上半年總結 借左來用 一次過放曬呢半年每個用畫啲畫
睇來自己進步唔大

屌我2019年冇畫過畫

新手請教
想學畫人嘅話應該練畫全身先定練畫大頭先
同埋一開始係唔係臨摹好過自創

新手應該學簡單線條先，直線曲線圓圈正方正角同埋排線
近排越畫得多先發覺基本功真係好重要，畫錯手勢之後真係好難改

我覺得有進步最後個條女好好j 個波畫得靚又唔假
巴打可能好岩畫大波妹

我覺得新手最重要畫好啲平行透視先
畫人畫景都好重要

留名

新圖 仲諗緊有咩可以再畫好啲

好耐都冇試過油顏色

感覺上仲可以用多啲實色

我有時覺得巴打用啲線好粗下
試下用幼線會點
我自己線稿筆刷都係得3左右

毒撚無人理
唔緊要繼續畫善逸

想問下有無D咩香港 畫畫群組

圍威喂多

都估到 但想識下人

有入過幾個 WTSAPP TG 同 DISCORD 畫畫GP
WTSAPP 特別多啲小圈子

大佬可唔可以分享下 DISCORD D GP

善逸要漫畫後面先叫型啲
不過角色性格算係係三人組入面最真實個個
我個人幾鐘意

btw 巴打想入既話好似要問下道德狂魔巴
定係係group入面都可以send discord link?
利申係group入面

畫下清姬消暑
btw點解啲線仲係有鋸齒

入咩？畫畫group?

Yes
之前個post都有人叫入group

之前有巴建議由透視圖練起
係咪即係依種

請問上色以外有咩地方需要改進

多謝大佬

買呢本睇睇

如果想詳細少少step-by-step嘅
我建議Scott Robertson嘅How to Draw
用埋佢嘅app影本書某d頁數仲有埋片睇佢點做

唔應該再係咁畫final
要試下sketch同background

想問有無巴絲試過實況畫圖
想試下一邊畫一邊同人傾計
未必一定要係實況既
但好想有人同我講下野

P站直播

其實以前試過
果時仲係高登 係叫板聊 係一塊空白位到 入來啲都可以一齊畫 或者留言

台灣人用G+ 分享螢幕多

有冇朋友畫開塑膠彩，想問下大家點樣上色？

例如畫一個蘋果，深淺色光暗應該點樣處理

Google+唔係收咗皮喇咩

右手無名指同尾指畫錯方向？

我啲台灣朋友轉哂用discord
有用過p網實況
啲朋友留言中文
佢會自動用日文讀俾你聽

G+係收咗 但大家用開嗰個其實叫Hangout 所以係仲有得用

新人留名

無名指同尾指長度搞錯左
但我自己睇擺位就冇咩問題
自己睇唔到自己問題係邊

今集善逸知道炭仔收埋佢
嬲到痴線

臨摹其實幫助唔大

過程入面，臨摹好少思考過程

反而你有基礎，有目的去臨摹係比較好既做法

可以睇雨YouTube 啲tutoria至少會俾一個大方向你
好似抖抖村咁其實唔錯
會講解番唔少觀念
（雖然係大陸野 但講到唔錯）

Ok啦，我個人覺得proko is everything

近排見到個sculptor 叫Sabin Howard

真係幾勁下

但係佢講既野太過哲學

妹父

無名指同尾指 如果係見到成隻姆指既情況
最多都淨係見到正面或者指甲向左邊

哩期梗係要撐HOCC啦！佢撐香港人我地都撐番佢！
下面係一D我前幾年嘅舊作
由最初乜都唔識逐D逐D咁進步，好大程度都係畫hocc練番嚟

再接再厲

繼續

好正呀！！！！
有冇ig follow 呀？

多謝多謝
我ig bobbyfei
不過除左畫之夾雜住其他無謂嘢

推Po!

依家先知原來有post 講畫畫，有冇人會想出黎寫生？

利申：新手

留名
唔係好識得上色

得閒再畫埋佢

以前有搞過下
而家唔知call唔call到人

京阿尼
真係估唔到會咁樣 好多睇動畫啲都好鐘意間野

RIP

畫完

好正

畫左幅香港加油圖
大家加油

自推

後生仔加油

小弟係初學者,畫畫呢樣野對我黎講好抽象
而家既目標係可以單憑肉眼準確地速寫想臨摹既畫像既各種頭部角度
但岩岩開始就有好大問題,好似下面咁:

我睇唔透呢張臉既角度，個頭好似係正面又好似轉向右邊
描極都唔對路，而且比例光憑肉眼根本掌握唔到，要用工具左度右度
若果唔係就會畫到好似下面咁

跪求巴打指點迷津

1.畫真人
2.唔係畫輪廓
3.

ok, 我試試先

當然唔係完全正面啦
個角度同上一頁我幅pink pink圖差唔多
應該可以當做參考雖然d線有d亂
同埋想練頭就唔好搵幅成個頭差唔多俾頭髮遮晒嘅圖參考啦

唔係咁咩?
巴打要練直接練骨架先會好啲

佢誤解咗頭部3分
正常係髮線 - 眼眉 - 鼻 - 下巴
但係佢將髮線誤解咗做頭頂
所以個頭好細

原來係咁
我的確係將額頭頂當左係頭頂
之前睇好多新手教學，好多都一開波就畫曬個骨架出黎
但係又無講骨架之間既關係，比例之間既關係，受咩影響之類
感覺就好似It just work咁
直到岩岩睇完proko既片,淨係睇左一條都頓時明白左好多野

多謝各位巴打

好懶散咁畫咗2個禮拜

尋日畫完今日可以輕鬆落去夢遊

垃圾JJ
點先可以畫得到兩邊面對稱

其實人嘅面本來就唔係對稱，唔洗刻意追求對稱，合比例同透視比較重要

呢個女僕唔錯

agger
好可愛

有無油畫班推薦 一直想學，感覺會學到好多野

我都想學

HOCC

細個覺得好玩就算，依家覺得基礎真係好重要，無基礎好難畫/設計到好既畫

係啊我都練緊基礎野
不過開心最緊要

快速塗鴉練水彩

淨係識用procreate畫

都畫得好好

咁多人都用食物做名

仲要全部都好高卡路里

大家都無心情畫畫

上完色發現自己好唔擅長上淺色頭髮
即刻撚個頭髮最淺既角色練

呢排真係無咩心機畫野

有冇人會幫手整下文宣圖？
最近的確冇心情畫野 但作為識整下圖嘅人 都想盡力幫手

可以啊
本身有畫過幅香港加油畫 但唔算文宣來

Johnny

小弟畫到呢到就畫唔到落去
請問應該要從邊到入手改善?

啲人體同肌肉比例可以改善番

thx bro

同埋加番啲肌肉要有既線條同紋路
唔好一舊野咁
btw可以睇下啲肌肉男黎做ref

唉
俾條柒婆搞撚到冇心情畫畫
個零月先一幅野
拎曬啲時間睇連登同新聞同發夢
食屎狗淋病同黑警死不足惜

新人留名
香港似乎好少人鐘意畫畫/欣賞畫

勁撚鐘意Johnny

你係咪我？我都好鐘意Johnny同Bucciarati
我試過畫Bucciarati，不過好核突所以放棄咗

明白大家呢排嘅士氣經過831恐襲同901大撤退之後好低落
我同大家一樣都係
但越係呢啲時候
我地就越要堅持下去，團結一致
唔好比林鄭見我地冇士氣而去捉多啲人

以下兩篇文章無論和理非，定係勇武，都應該入黎，打返枝強心針

希望可以幫到大家
記得share比身邊因近日事件而唔開心嘅朋友仔

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

隻手好似反轉咗畫咁
有待改善 欣賞你嘅勇氣

同埋參考下現實網球手既動作
佢地既動作同神態

近排真係完全冇心情畫畫，任得自己亂畫就出咗依d野

放鬆下啦

如何掃描人眼

淨係識畫呢啲 點算

畫得幾好 有咩問題

想學埋日系

加油 ！

素描底好差，但係偏偏好鍾意排線，好減到壓

最後個張幾得意

新人留名 大家巧

Po咗2張一樣有無鍾意畫仔仔嘅同好

想買繪畫板
2000內
有咩好推薦

wacom

有無人有睇?

求修正骨架

Try this

畫完鳥

手位真係短得好離譜

嗚啊！！！請問個手位大約要點？成日畫大頭好少畫人體，求指教

Paul Richer 本artistic anatomy人體書有講proportion

應該話好多人體書都有講

發現畫畫po！分享下舊年畫啲水彩，臨摹為主
呢排掛住發夢已經好少掂畫具

起左張底稿

好想睇下完成之後會點

我發覺隻game完來係咁玩

朋友送咗塊電子畫板
想學畫電子畫 可以點入手

我想問你地係實體畫咗再scan上嚟
定電腦畫

我係用ipad畫，我認為自己唔會適應到用畫板畫

係咪Ipad pro 連筆個隻 ？
用塊畫板畫 覺得好唔就手 冼手

我係ipad2018加支筆，嗰陣budget唔夠所以冇買pro
反而我冇出現冼手嘅情況，因為我成日吊住黎畫筆觸比較輕

我太暴力 一掂就滑向前 滑向後
要吊高嚟畫 滑畫

滑畫 呢個字真係好正

畫板可以喺上面加張紙
唔影響功能

加塊手巾仔/紙巾墊住隻手應該ok
我而家係用塊手巾仔墊住

呢排一直煩香港啲野 少畫左好多圖 搞到好似潛左水好耐咁

好靚 請問學咗幾耐先畫到咁

好難講 自己懶 成日唔練啲基本 所以浪費好多時間
但人人唔同 一直keep住畫就得

我都無畫野好耐

我都冇畫野後耐
見到身邊識畫畫嘅人仲畫得出野
內心有點妒忌又不屑

嗚嗚嗚 個post由二月開到而家都未推完

無計 成個香港氣氛都唔同曬
想畫都唔無好落得手
我都係近排先畫得番
雖然畫得好慢

唉 咁又係

自已睇左右就好似岩
人地就睇唔知點
幫幫眼
Btw想畫文宜可以點做 無理由畫女

文宜我都未做過 比唔到意見

咁我諗都係畫下二創圖
加入暴雪戰線算

自從番左工就無拎起過枝筆
最近兩日畫番 我諗依幅應該有排都未搞店

慢慢磨

趕ASSIGNMENT 得啲草圖
希望下星期趕完可以畫番PO上來

草圖照睇

又要趕ASSIGNMENT 又打太多機

New hand

三上悠亞

屌我噤錯咗負皮
自對返一打膠先

新手自學畫畫，想問大家應該由邊到開始練習好？

同埋有冇啲書可以推薦我睇？

上YouTube 睇proko

x2

不過我要交功課，一定要keep住不斷畫，覺得就黎癲。成日好撚攰，又冇得訓，心情超差。

呢到有無插畫師巴打？
想請教下點樣入呢一行

插畫冇幾多個full time搵到食

我都想知係香港可以點入行

唔係freelance 嫁咩
多d宣傳吓自己應該會有job做?
利申 唔識

塊intuos 5用左五年終於壞左
諗緊換intuos pro定上塊cintiq pro 16
intuos pro除左個好雞肋既紙版功能好似同以前冇咩分別
有冇巴打用開有feedback?

我見cintiq pro 24都係差3000
諗緊不如買貴少少
24同16會唔會差好遠?

巴打講緊係cintiq 定 cintiq pro ? 兩者價錢都差幾遠下

諗緊
頭先sale屎同我講叫我冷靜d諗下先
16同16pro差9000
主要係觸控功能同4K

但其實我業餘only
應該16HD會岩d?

我用24 覺得佢超大塊同好重 成7kg
16 好似得1.5kg感覺方便好多

不過我個人覺得cintiq 16 幾夠用 加上性價比較高
(之前用cintiq 13)

附上電腦台一張比你參考

thx bro
最尾買左16HD加埋遙控同支架
原本塊intuos 5用左五年壞左 所以先的起心肝upgrade

我個陣upgate 都係因為13枝筆壞左比個藉口自己 (塊板無事）

【多圖】仲有一日區選，想贏嘅入黎

錯Post

冇所謂
香港重要啲
順便幫我地推下PO

近排無咩心機畫

第一張毒哥？

唔知 委託嚟

係 其實有畫左張 但覺得好差 都唔想po

想問下呢到有冇人從事建築工程、會計、金融等等既行業...有冇做呢啲又畫到畫既人可以分享下點樣用時間

推
半抄

番緊工程consultant
每日逼自己快d清哂d野準時放工 大約六點番到屋企
依家上緊Krenz插畫班
每日畫到凌晨一兩點
第日再七點起身番工

Krenz插畫班

係咪好多大陸仔讀

係
而且大部分學生都水平偏低
一班250人既最尾可能得100個交得齊功課

咁chur，唔會唔夠精神返工咩
咁絲打仲會唔會諗考工程師牌之類
下年就grad，驚grad左之後畫唔到畫

好耐冇上水

都係睇你決心大唔大
me就番左一年深深體會到工程有幾閪
暫時份工點都做住先 因為冇錢
當然最理想既情況係可以轉行
就算唔得都希望最少可以當副業先

巴打有冇認過一份hea文職再part time freelance
又可以有份工保底 又可以兼顧自己興趣
利申識人咁做

老實講要自己做一次先明
我果時都係兩個星期趕哂七份野
之後再報DLC

睇黎要再報過
不過啲檔期下下都唔啱既
撞曬啲assignment 同mid term 最多既時期

我六點先放工 你六點就返到屋企

同感，之前返consultant intern 返九半放七
返到去食埋飯都已經九點幾 但嗰陣已經攰到咩都唔想做...返intern都咁，難以想像全職唔想就咁放棄畫畫好想搵份work draw balance 既工

抄畫

原創武器娘
一直都好想整一個屬於自己既武器娘系列

我都想搵份hea文職
之後返屋企先有精神畫畫

天子

文字推Po

回歸手繪推一推po先，真係好耐冇揸起過支筆喇

推 半抄

畫tg谷係咪收左皮

啲人好勁 又畫寫實 咁咪費事PO上去

點畫都實有人勁過你既，大神曾經都係人，應該唔會介意

之前上過一個以為係比新手上既電繪班，
點知入面全部都係大神
一齊練畫受過唔少指導（不過無咩用，最後都係要靠自己頓悟）

呢到有無人讀art出身？
小弟打算去讀動畫，求一點意見

溫溫下書醒起好耐無畫畫

OU動畫唔錯，包有工開

睇你想行到邊步既，同埋睇你第日想做邊隻動畫啦。基本上多數係入門野，但有d 野都要注意，老師教你既手勢，審美都好影響。我讀hkdi 出身，資源係好多既，比如有請model 人體寫生，電腦算多（ps:寫生堂無落力上，極後悔，有老師指點真係差好遠）
但課程真係好短，你學完點用個程式無耐就要做fyp 既感覺，所以如果想入di 就第一個sam 就r 勁fd 同埋諗定個fyp

最後，讀動畫唔會教你d 咩好勁既技術向野，最重要係學審美同感覺。如果你做3d ,一定一定一定要自已拍一次條片出黎先，幾柒都好，咁先time 到個d key 同動作。

黑警100米前面派士多啤梨，嘉年華？會害死人架

做乜鳩

求修正
特別係裙摺同腳掌

係咩嚟
用咩軟件整

整動畫緊係Maya

留名好耐無畫畫

感謝巴打
但學校唔教技術野，又點樣可以入行？
入去公司比老屎忽由頭教過？

saber?

標準答案，自已學
唔會教高級技術野囉，或者太深入。比如教下你點整毛，但係教入門點set炸。同埋得一堂，唔會深入分享到經驗。

係

好耐冇上黎，係咪已經冇哂素描jj

執咗啲位
求comment

覺得右手膊頭太前，條裙個pet 位同hip 位太硬太深，搞到條裙好似攝住左咁

做落去 轉行搵唔返呢個價

好崩

建議學人體

我學人體學足成年

就係練習緊
之前淨係畫上半身
所以唔識畫腰部以下
特別係腳掌位

幾靚 宮崎駿feel

玩3D嘅巴打有冇sculpting嘅youtube推介下

學基本操作咩channel都得
Workflow就畀錢學

由頭畫過
執咗腰/裙/腳
但係好似仲差過之前

點解認為差過之前？

巴打自己整？
個設計好型，但最重點位個樣會唔會太簡化

我都知，真係諗唔到好造型
3D好煩，要十項全能一腳踢，想返去畫畫

想報Krenz插畫班，樓上手足學完覺得提升大唔大?

大家有無特訓group大家鞭察下

視乎本身程度

就係唔識講
明明骨架比例啱過之前嗰張

同之前個張好似無分別

呢個post好似已經耐到正皮唔到想正皮下巴打啲作品都唔得

一係開新post?

想學畫畫
0技巧
拎支鉛筆跟住畫都畫到鬼五馬六
想學畫畫黎自己畫呢隻野
為自己興趣
係唔係都要由素描開始學？
就咁睇呢隻小熊好似好簡單
但係要畫得自然畫得靚
一定要落苦功
所以我想跟人學

呢類畫畫要係電腦上面畫
請問市面有冇教人學電腦繪畫
有冇好介紹？
Freelance 教唔教人畫畫架

唔該曬巴打絲打

呢類卡通應該唔太需要練素描
因為素描其實同一時間練好多野
有d喺呢類卡通未必咁重要/有個基本概念就ok
咁不如一開始集中練pen control先
特別呢類卡通 line art都幾重要
因為一開始畫得衰未必關知識量事
而係隻手未有肌肉記憶，手眼腦未協調好
同做運動差唔多

多謝巴打解答
咁請問有冇得出去學基本功架?
巴打你私下教唔教

想問有冇好嘅繪畫軟件介紹?
我係用surface pro 嘅

求介紹

呢層我唔清楚
因為我都係自學冇出去報course
不過pen control唔難練
出面就算有堂都係講緊1個鐘就可以教完嘅野
之後靠自己每日抽15-30分鐘練
每次練完就可以畫返自己想畫嘅野keep住返個motivation
我自己推介睇教最basic嘅product design sketching嘅片
因為free hand sketch嘅技能對佢哋黎講好重要
所以一開始佢地一定教點練畫線
youtube都相對易搵到
當然呢個純粹我個人意見

clip studio paint
不過月頭時候特價完左
有完整版試用30日可以試下啱唔啱自己先
我記得之前農曆新年都會有特價
當然仲有
月費 : photoshop
買斷 : sai / corel painter
免費 : sketchbook pro / krita

clip向量圖層畫線稿好爽
自己用PS 筆刷多花款厚塗一流，做matte paint都係用PS

報幼稚園班囉
真係唔識學到識

鼻翼唔好畫咁明顯

Corel就黎變月費
之後用返破解PS算

報Karen係咪要用QQ

係
所以我都諗緊唔報
唔想用QQ

要洗機先 Del到QQ

一個月都畫唔到一幅圖

有冇人指點下我

畫極都覺得個效果出黎好平面...縮細睇更加明顯
應該點改?

畫水一渣留名
我都想求畫畫同好交流

其中一個原因係因為你亂用黑色 搞到固有色影響左素描關係
畫面最暗既地方應該淨係用係閉塞陰影到
你試下將頂頭巾同胡子既黑色調高明度到大約22-23睇下效果會唔會好d

睇你
我報之前心入面已經打定個底
衡量過比支那監控同學野
我自己d資料都盡量唔填 同空白ac冇分別

你想知留tg
我可以post之前做既功課比你睇睇
可以打定個底睇下係咪自己level
不過我淨係報左光影與色彩

試下用黑白練多d facial structure先畫彩色

學人體結構先
畫畫唔係見到咩就畫咩

me上完都係渣

報名先

翻左工之後就無乜時間畫

學極都學唔識上色 樽頸左好耐

每日都唔偷懶練畫
素描可以點練
畫極都唔夠似

😢

我諗你個問題太闊
有冇圖睇下
前面有個素描巴打不過唔知走咗未

畫得好靚

冇開剪輯 冇得睇
係咪驚人偷師

Thanks bro

🥳🥰

就黎一年都淨係推咗個po一半多d，會唔會下年都未推得爆架

呢到個個都畫得咁勁新手真係唔敢po出黎

有冇用clip studio 上色嘅電繪教學
上網睇好多都係用sai😢
想偷下師

clip官網好多教學

我係直接喺YouTube睇人畫油畫
已經唔係唔同software

練骨架基本功

瞓喺度嘅pose好難畫

我都覺 唯有對多d相練習

pose 多張練畫手

推post

順便問下，我淨係識跟相畫最基本嘅二分光影，之後要點做？我有再喺最暗位油黑啲，但應該仲未夠？

以前有人教過可以做一啲光衰退，柔邊之類但係唔係好明應該做係邊，邊緣層級又係聽得明唔識做

咩叫光衰退

我估係light decay

我都係跟人講
喺啲畫group學到好多呢類技巧但唔識點apply落自己啲畫度

咩畫group
可唔可以john埋一份

巴哈啲畫group好似冇公開，我都係人哋邀請
btw香港有冇啲電繪班係有用，台灣網絡課程我怕自己對住個mon會冇心機

咁有無巴哈個post 既link?

好耐無見

有冇pixiv follow?

首先你張二分其實有D位畫錯左

頂唔小心打左句就直接出po

例如明明你張參考好明顯d光係左邊打入個畫面
但你對鞋既二分變成右邊打光入黎
比對鞋本身既材質高光影響左
要練二分應該係專注去研究光影條交界線係咩樣
所以冇咩必要再油黑
要小心唔好比材質or物品本身底色影響到

你之後講既光衰減同級邊控制
其實都係唔同範疇既野 要分開黎練
呢d畫多d黑白素描先練得起
同埋最緊要有人幫你睇有咩地方畫唔岩

仲有呢d 字眼term應該都係讀k大班先知既野黎
有閒錢可以去讀下

ching第幾期

想問下你地畫插畫畫眼用幾多layer

十鳩廿個

平時玩Twitter 比較多
Twitter : @keoya_01

係ke god

ching可唔可以請教下你平時係點報comiket?同埋貨運其他安排果d會點搞

你要有日本地址吧
其他印野有信用卡就得

你係日本有frd?
通常你開場之前幾耐開始畫同印?仲有申請?

哇 貓耳大神

sor問你好多野好煩
但me仲係新手好多野唔識又想john你呢d

Deadline 間間印廠都唔同要睇印廠
通常你當event 半個月之前吧
Btw cm做唔夠宣傳有機會賣得差過香港場
所以唔好對cm有太多幻想
個打法太唔同了

多d人試仲好吧

你介唔介意講下你經驗大概賺幾多
想打定個底
既然宣傳咁重要除左twitter你仲有冇其他方法?或者你覺得多架仔同台仔會睇?

多d人? 你唔係solo player
係成個組織黎咁勁揪?

單人社團咋w
我係指我都想有多d香港人試吓海外場吧
香港場咁多限制

賣量主要睇你宣傳得好唔好吧
我暫時都淨係農twitter咋
但我畫成人漫畫都係一個好賣少少嘅因素吧

Btw 巴打畫開咩type

係去過cm嘅大佬

3d入黎打個招呼

巴打
想買你本xenoblade2既本但又唔知邊到有得買
Btw如果想畫h同人係唔係得台灣同日本可以出展
香港印象中好似唔得

follow下各位大大先
留名

大哥做緊邊行

社畜咋

唔係好似，係真係唔賣得
對畫h嘅人黎講香港真係垃圾地方黎

Xb2本無曬啦 我自己都無
但多謝g持

因為自己都想試下畫同人h
心諗香港真係封閉到仆街 最近都要台灣

唔係啊 Xb2本連巴打都冇貨

btw 巴打會畫幾多頁一本
第一次畫18頁會唔會好hea

又返工又賣本一定賺好多
有冇十皮一個月

我通常都20up嘅
但畫漫畫講得完個故就ok嫁啦

十萬台幣都無
搵到咁多就唔洗返工啦

明白曬
因為我見同人本既頁數多數都比月刊既多啲
K巴有冇諗過投稿畫成人月刊

好撚慘
賣同人聽聞分分鐘連本都唔一定回到
賺錢既通常係大手先會賺
其實都唔怪得香港同人會賣飾品黎維皮

me冇定，平時玩開咩game或者新番都會屎忽痕畫下
我之前覺得自己太廢所以停左update過pixiv，e家上完k大班又有番少少信心，應該會再upload番新圖上去，呢個星期日日放工就係趕緊份作業畫到兩三點

對比番以前，我e家注重多左到光影同材質，同埋向泡菜風少少靠攏，下面份作業畫到一半，因為未加線稿所以睇落可能會有d怪，但我諗overall素描關係應該冇唔會有大問題，因為me反覆check過黎

自己畫都算la
有d直頭拎人地d圖出黎印鬼死咁cheap
仲一轟轟水魚去幫襯
唔知係咪香港先係咁

動物節淘寶地灘乜野中日台大手既作品同邊都見到

清有冇玩marvelous designer同zbrush

根本年年行動物展大部分人對同人既概念都好模糊/完全唔知
入黎係為左排角川/睇巨人果d類當季熱門番既周邊

3D手足

老老實實 睇同人展都係想睇啲作者對某啲作品既想像同創意
而唔係行年宵買乾貨

係唔係舊登個位貓耳大神
好靚

巴打咁堅抽 夠做啦

商稿咁chur

Long time no see

巴打呢幾年間好大進步
聽講你畢業之後就冇再擺檔pixiv冇跟新，我仲以為你放棄左畫圖你本貓耳就是正義我仲有間中拎出黎睇

但商稿做得成可以轉做ft畫畫
到時可以日日home office

畫圖點都難係hk生存的
點都係要返工嫁啦

唉屌 畫畫仲要唔係人人都可以畫到生存到
投去日本啲成人漫畫有冇諗頭 日本個邊應該會俾得多啲掛

做遊戲/電影

請教下k巴平均放工每日可以畫到幾耐

如果有得放工畫畫做副業就好....
接下freelance 之類，但平時一定要準時收工先

個啲可能要入game industry 做
香港邊有咁多呢啲公司啊

仲要唔可以做體力勞動工
做撚死人 邊有心機番屋企畫畫

四個鐘左右

點都係多勞多得嘅

你呢家用緊咩軟件

感覺上啲水既紋路比例太細
同埋加返d foam會像真啲

主力maya zbrush 場景 clarisse

同禾差唔多
maya2020出能左arnold gpu rendering
我早排走左去換rtx卡黎試下玩
點知出唔到maya fluid,唔知佢是咪想推bifrost graph要淘汰fluid了

好似係
我用2070s 唔覺得arnold gpu有咩特別快

牙金的電腦很強呢
早知換粒u算

清用marvelous designer做時裝設計
me都打算遲d研究點用3d software incorporate落2d cg到

如果換最好用返intel
我用3700x maya unfold uv有bug，成日unfold唔到，我家要用rizomuv 拆UV

我仲諗緊換3700x
依家整bifrost計多過五十格都開始load唔郁

邊有咁勁做時裝設計
學3D MD真係走唔甩，易學又方便

不如開個3d post集中討論

老金開

K大透視課開營 6千幾人睇

留係度算，反正呢個post長期推唔郁

講起早排down左其他渲染程式黎試下gpu
覺得blender個個都幾靚仔又快,不過要轉用blender又要重新學用

blender 更新左好多正功能，香到爆炸
但係學新野好撚痛苦我都諗住想學

我本身學3D係用blender, 但之後覺得animation好似maya好啲就用maya黎animate, 之後打算順便轉去用maya

點知學校有個course係要學3ds max, 我都唔知點算好,一個都未用慣就又轉下一個

基本功能maya 同3ds max差唔多
不過3dsmax既快捷鍵幾唔方便同埋啲野收得好埋,但係功能多啲
唔習慣用既,其實可以maya整完再掉返落3ds max做其他野

我3d用sketchup

多謝提點
唔知可唔可以係blender做完再放入去？

export返obj/fbx import返落去就ok
不過maya過3ds max可以直接咁過

勁

我畫啲太偏門
btw有無水墨JJ

唔算難嘅 不過8bit都有好多唔同style就真

如果好似world flipper咁既8bit 人仔要點樣做

你依隻正面又細粒應該仲簡單啲 記住瘋狂簡化就ok
搵啱8bit筆刷 開細size 畫布再放大逐格畫其實就畫到
主要都係留意比例同角度
無記錯我係開60x50px
下面有啲教學：

有
最鐘意睇第四部
無論敵我都係鬥智鬥力 替身能力多用途到

好想比正皮你，但係比唔到……

第四部勁正 我都好鐘意
不過最鐘意都係第七部

其實洗唔洗開過個新post?

點解嘅

個post太舊
正負皮功能已經停咗

搵人開過個新post算啦

點解呀

推推POST

個post太舊冇正負評功能

咁唯有開過

草圖推post

繼續推 但係唔係有新post?

一係我開?
但洗唔洗加番啲野?
好似可以加唔少野
btw 草圖推埋佢 同埋應該一早要買素體body 好好用

是但啦 邊個開都無咩所謂

好勁

想知係筆刷定點

一直都搵唔岩支似真鉛筆嘅brush

我係用csp嘅chalk
本身preset就有

Blender可以轉button preset
扮max 同maya